
1. Lambda :

Possiblité de passé des fonctions en paramettre d'une méthode.

en java 7 en utlise les classes anonymes.

ex :

(int x ) -> x * 10

Execrice :

Runnable Lambda :

How you write a Runnable using lambdas ? and without Lambda ?

L'interface Runnable :

Cette interface doit être implémentée par toute classe qui contiendra des traitements à exécuter dans un thread.

Pour exécuter des traitement d'un thread alors : les traitements seront dans une classe qui doit implementé cette
Interface Runnable.

Ex :

je veux que mon thread lance un traitement alors :

 Thread thread = new Thread( new Runnable() {
            @Override public void run() {
                check = "i am running";
            }
        } );
 thread.start();

With Lambda :

Thread thread = new Thread(()-> check ="i am running");

We know that we can use lambda expressions instead of using an anonymous class. But sometimes,
the lambda expression is really just a call to some method


